想買隻HDD隻BACKUP求推薦

屋企用,2TB左右,最緊要壞左要攞得返啲資料出嚟

上網睇過3.5''好似會穩定啲
但又要火牛比電之類適合係屋企用
但我唔打算長插電,打算BACKUP先插,咁會唔會易壞啲

壞左要拎得返資料，咁既要求？

我睇過人地話壞左咩有SATA可以爆盒攞得返啲資料

剛買左兩隻wd 8tb mybook

Wd passport

8TB太多啦用唔晒

見人地好似成日話死雞同WD都話好快壞咁

壞左要拎得返D資料出黎
你要嘅唔係一隻好嘅HDD而係一間無塵房

唔係2.5穩定性高過3.5咩
2.5一開始就設計俾NB、外置HDD用

係咁㗎咩原來
咁3.5有乜用
又要再比電又要穩定性低
係大容量啲

2.5個啲成隻膠盒密封咁滯喎
會有塵㗎咩

Ummm...

是但買隻2.5 WD passport 2tb 啦，你又唔係長期連住，買大大舊放係度做乜勁

3.5速度快+容量大
當然3.5可以設計成高穩定性
不過一般3.5都唔會

唔攞出街話知佢幾大舊

依隻野又好似成日聽人講成日壞咁

咁都係買返2.5算

之前有朋友有類似要求

買左兩隻唔同牌子既2.5 寸2TB

之後同一個file copy 去兩隻hd

2.5 分分鐘係SMR，不了

Toshiba

咁到依加隻HDD點樣
WD?死雞?

查咗下唔同牌子嘅防震度
結論係平民1TB嚟計 3.5癈好多

<NB>HGST Travelstar 2.5" 1TB 7200rpm (9.5mm) /32MB Cache SATA3 HDD HTS721010A9E630 HK$ 395
Operating: 400G/2ms，225G/1ms
Non-operating: 1000G/1 ms

<NB>Seagate Barracuda Laptop 2.5" 1TB 5400rpm (7mm) /128MB Cache SATA3 6GB/s HDD ST1000LM048 HK$ 383
Operating: 400G/2ms
Non-operating: 1000G/1 ms

Toshiba DT01ACA100 1TB SATA3 6Gb/s /32MB HDD HK$ 278
Operating: 70G/2ms (686 m/s2)
Non-Operating: 300G/2ms (2,940 m/s2)

WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 305
Operating: 30G/2ms(Write); 65G/2ms(Read)
Non-Operating: 350G/2ms

Seagate BarraCuda 1TB ST1000DM010 SATA3 6Gb/s /64MB Cache HDD HK$ 305
Operating: 80G/2ms
Non-Operating: 350G/2ms

買兩個廠lo, 咁你source + 兩隻HDD = 3 個copy

如果你話死哂3個copy都要救到

你要買埋cloud

WD GOLD 4TB
Operating: 70G/2ms
Non-Operating: 300G/2ms

望左望咩係SMR
咁點可以買到PMR?
個款會講明PMR/SMR?

3.5多數PMR?

TOSHIBA 2TB PMR

2018/03/02更正：Toshiba 回復 MQ04ABD200 硬碟採用 SMR。
但係好似Seagate 2.5 2TB 有PMR

咁我買3.5係咪要買埋個硬碟盒?
咁其實以上講緊嘅HDD係咪可以直接插入老母板

條link個版主好心del左篇野佢啦
成篇野賣點就係PMR更個新話變左SMR

咁即係全部2.5都要估估下咁

我隻black 都死左2次

不過用 seagate 死得仲, 買三兩隻， 其中兩隻都壞左要換， 換完又死

SSD貴咁多
最緊要壽命短咁多

所以咪唔想買wd 同seagate

一隻HDD死左唔會因為你轉一個連接方式就用得返 要拎返D資料出黎只可以係無塵房入面開殼搞
關於backup依件事 睇D資料對你黎講有幾重要
最基本就咁買一隻又得 學樓上一位巴打講買幾隻做多幾個backup又會安全D
再進階就setup一個redundant array+offsite backup

哦，明白晒

廢時搞咁多買一隻同用埋電腦做backup 算㗎咋

講真咩牌子嘅HDD都有機會壞, 你咁擔心會壞不如買幾隻唔同牌子一齊用

至於咩牌子唔係買seagate造嘅就得

Seagate打手發現

聽講好似有幾隻都係seagate 造/同一樣廠嘅
出嚟同買seagate 無異

toshiba 3.5”
買2隻，中間要相差幾個月，分唔同地方擺
簡單啲就買wd my book

咁佢又冇講錯

用左buffalo四年仲健在

321
完